**174. – Moricandia arvensis** DC. – Plante bisannuelle, glabre et glauque ; tige de 30-40 cm, dressée, lisse, rameuse ; //feuilles obovales ou oblongues, //entières ou dentées, //les supérieures embrassantes-auriculées ; //fleurs violettes, veinées, grandes ; sépales dressés, les latéraux bossus à la base ; stigmate à 2 lobes connivents ; siliques étalées-dressées, linéaires-cylindriques, grêles ; valves à 1 nervure ; bec court ; graines ovoïdes, comprimées, sur 2 rangs irréguliers.
Bords des chemins, lieux incultes, dans les Alpes-Maritimes ; adventice dans les Bouches-du-Rhône, l'Hérault, l'Aude, la Corse. – Europe méditerranéenne ; Afrique septentrionale. = Avril-juillet.